\documentclass[12pt, titlepage, a4paper]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}

\geometry{
    a4paper,
    left=25mm,
    top=20mm,
    right=25mm,
    bottom=20mm
}

\setlength{\parskip}{1em}

\begin{document}

\include{titlepage}

\tableofcontents
\newpage

\section{O kalkulačce}

Tato kalkulačka je určena pro výpočty matematických výrazů.
Lze jí ovládat pomocí myši, gamepadu nebo klávesnice.

\newpage

\section{Instalace, spuštění, odinstalace}

Následující postup vychází z instalace balíčků na Raspbianu, nicméně měl by
fungovat velmi podobně i pro ostatní Linuxové distribuce.

\subsection{Instalace}

Ze všeho nejdříve je nutné stáhnout balíček s kalkulačkou ze stránek projektu.
Důležité je, aby stahovaný balíček odpovídal Vaší Linuxové distribuci - pokud
jste na Ubuntu, potřebujete balíček buď pro Ubuntu nebo pro Debian (Ubuntu je
stejně jako Raspbian založeno na Debianu).

Jakmile se balíček stáhne, objeví se pravděpodobně ve složce Downloads/Stažené
(pokud není změněno původní nastavení prohlížeče).

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.40]{img/downloads-package.png}
  \caption{Lokalizace staženého balíčku}
\end{figure}

Samotná instalace se spustí dvojitým poklepáním levého tlačítka myši na balíček.
Nejdříve vyskočí dialogové okno, které vyžaduje potvrzení akce.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.40]{img/dialog-install.png}
  \caption{Potvrzení instalace}
\end{figure}

Jakmile klikneme na tlačítko Install, vyskočí další dialogové okno, kde je třeba
zadat heslo uživatele s dostatečnými právy pro instalaci aplikací.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.40]{img/authenticate.png}
  \caption{Ověření uživatele}
\end{figure}

Nyní už je pouze třeba počkat, než počítač dokončí instalaci. Tato akce může
trvat několik minut.

\subsection{Spuštění}

V závislosti na systému, který používáte, se po instalaci může aplikace
(přesněji "zástupce aplikace") objevit na různých místech. Často se může
nacházet jako ikona na ploše, nebo v aplikačním menu. Na Raspbianu jí naleznete
po kliknutí na ikonu maliny v levém horním rohu v záložce Accessories, kde si
pro rychlejší přístup můžete vytvořit zástupce na ploše.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.50]{img/desktop-with-icon.png}
  \caption{Zástupce na ploše}
\end{figure}

\subsection{Odinstalace}

Postup odinstalace je velmi závislý na Linuxové distribuci. Na Raspbianu si
spustíme program Add/Remove software. V levém horním rohu je vyhledávací pole,
do kterého napíšeme název balíčku, který chceme odstranit. V tomto případě to je
`umm-calculator`.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.35]{img/remove-find-package.png}
  \caption{Vyhledávání balíčku k odinstalaci}
\end{figure}

Jakmile se nám balíček zobrazí, můžeme na něj kliknout pravým tlačítkem a vybrat
Remove. Ikona balíčku se změní - objeví se tam obrázek odpadkového koše.
Stiskneme OK v pravém dolním rohu a potvrdíme dialogové okno, které se nám
zobrazí, kliknutím na tlačítko Continue.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.30]{img/uninstall-confirm.png}
  \caption{Potvrzení odinstalace}
\end{figure}

Pokud bude akce vyžadovat potvrzení uživatele, zadáme jeho heslo a tím
odinstalaci dokončíme.

\newpage

\section{Podrobný popis}

Kalkulačka se skládá z několika částí: softwarových tlačítek (oranžově),
vyskakovacího menu pro výběr typu závorek (fialově), textového pole pro zadávání
výrazů a zobrazování výsledků (modře), pole pro zobrazování historie (zeleně) a
horní lišty s kontextovým menu (žlutě).

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.45]{img/calc-overview.png}
  \caption{Přehled základních ovládacích prvků kalkulátoru}
\end{figure}

\subsection{Zadávání výrazů}

Největší část obrazovky tvoří softwarová tlačítka sloužící pro zadávání číslic a
operací. Výpis všech podporovaných operací s jejich textovou reprezentací (pro
zápis na klávesnici) naleznete v následující tabulce:

\begin{figure}[h]
  \centering
\begin{tabular}{ | l | c | c | c |}
  \hline
  Operace   &     Symbol     & Priorita &         Příklad                    \\
  \hline
  Faktoriál & !                  & 5 & 5! (pět faktoriál)                    \\
  Mocnina   & \^{}               & 4 & 2\^{}5 (dvě na pátou)                 \\
  Odmocnina & $\sqrt{}$, r, root & 4 & 2r25 (druhá odmocnina z dvaceti pěti) \\
  Unární operátory & +, -        & 3 & - 7 (mínus sedm)                      \\
  Násobení  & *                  & 2 & 6 * 9                                 \\
  Dělení    & /                  & 2 & 2 / 1                                 \\
  Modulo    & $ \% $             & 2 & $ 5 \% 2 $                            \\
  Sčítání   & +                  & 1 & 2 + 2                                 \\
  Odčítání  & -                  & 1 & 3 - 1                                 \\
  \hline
\end{tabular}
\caption{Tabulka operací}
\end{figure}

\newpage

Kalkulačka umí vyhodnocovat výrazy se závorkami, podporuje tři typy závorek:
kulaté (), hranaté $ \left[\right] $ a složené $\{\} $. Při vyhodnocování výpočtu je
kontrolováno, zda má každá levá závorka odpovídající pravou závorku, avšak
nezáleží na typu závorky, tedy  $ \left( -5  \right] $ je validní výraz.
Pro změnu typu závorek vkládaných přes softwarová tlačítka slouží vyskakovací
menu.

Tlačítko DEL smaže jeden předcházející znak, tlačítko AC vymaže celý řádek a
tlačítko ENTER má stejnou funkcionalitu jako tlačítko ROVNÁ SE, a tedy vyřeší
výraz a vrátí výsledek, který bude zobrazen jak v políčku, tak v historii.

Jako oddělovací znak desetinných čísel lze použít tečku a čárku.

\subsection{Kontextové menu}

V horní liště se nacházejí dvě tlačítka (File, About), které po najetí kurzorem
myši rozbalí menu. Kontextové menu File umožňuje vymazání historie (Clear
history) a ukončení aplikace (Quit). About v sobě skrývá informace o aplikaci
(About), nápovědu (help) a licenci (License).

\end{document}
